---
title: 智人进化录——Day61
date: 2020-05-15 10:31:51
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午搞一下长难句，整个下午的任务。
    半小时大概5-6页，整本书估计要专心10小时才能看完。然后需要100小时实践
    没有更进一步，但能感觉到，上交流课的时候更顺畅了，感觉是sandy的功劳
2. 每天准备一张课件的讲稿
    1. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    2. Github上的开源资源，再浏览
    也是没有进展，眼看到月中了，今明两天必须有一个交代，不然罚50个波比，周末执行。
    有了交代……不要这50个波比了，以后不要只是deadline督促了，任务质量会比较低，现在这种激励制度挺好的。
    3. CS索-谢-Red
    
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译 down
    2. 写论文
    3. 开始规则编写（其实，调试着调试着，应该就会写了）
    还没开始
    4. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿


### 紧急不重要
1. 实习相关（三方上传、实习总结准备好）
还剩接收函，以及PS问题
接收函和PS问题，睡醒了，大概3点钟，处理一下。
down，接收函还需要周一催一下，但基本没啥问题了
2. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
3. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.15+60（锻炼习惯不端正的恶果），中午28，晚上12.10分睡觉
4. 35分钟恢复跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩5次惩罚（x10波比）
今天争取恢复锻炼节奏，说不定能让身体好受一点。虽然没完全恢复锻炼强度，但身体上感觉还行
5. 扶贫直播
今天临时不需要了

### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里

### 不紧急不重要
1. 买柠檬
2. 拿快递
新增：
3. 奖状整理


## 反省
1. 下午和晚上有点不坚定，室内运动，是一个比较好的做法，闭上眼睛休息一下是最有效的。上班的时候，就找个没人的地方做一组拉伸或者什么运动，进行休息。
2. 傲气，是退步的最重要原因。
3. 专心地把一件事情做好，是许多人的进步屏障
4. 政策性的文件一定要自己看，自己写东西也是，因为要给更多的人看，所以效用成倍数增加。
5. 任何一件事情，终究是有办法解决的，放开思路，扩宽知识面，集中注意力，攻克难关。

## 总结
今天整体打8分，碎片时间半小时，扣2分，加总32分。
前段时间做的四象限更改，以及单一任务原则（指挥官命令），真的帮助很大。如果最开始（年前）没有选择分心，给自己留一个真正的空档期，整体的情况应该会好很多。以后要给自己规定好，什么能做，什么不能做。但其实也比较无奈，毕竟资产翻倍的机遇并不多。只能说作为一个卡位指标，监督自己加紧学习吧！

周六争取9分，再进步一点！

新增重要不紧急：
慕课
Java Web自动化测试 Selenium基础到企业实际应用
https://coding.imooc.com/class/chapter/359.html#Anchor
Python接口自动化测试框架实战 从设计到开发
Selenium平台级自动化方案
Andriod自动化测试

Linux运维操作（正则深入）
实例妙解Sed和Awk的秘密
Linux Shell编程

书：
再观察一下机械工业的其它书
